工聯會幫「內地居住證」倒米：新稅例令申請者多一重顧慮

符合條件的港澳台居民即日起可以申請內地居住證，有香港人馬上申請。工聯會表示，內地修訂稅例，可能令部分人多一重考慮。

一批在內地居住和讀書的香港人由工聯會陪同來到番禺公安辦證中心，申請內地居住證。他們要出示香港身份證、回鄉證，及房產證等居住證明。登記完個人資料，再要打指紋，便完成申請程序，大約要五至十分鐘，之後獲發回條。

66歲的黃先生退休後在番禺定居養老，他說憑居住證，日後內地旅遊便更方便。

居番禺港人黃先生稱：「譬如去廣西桂林，我們購買高鐵票都要自己親身去(廣州)南站，帶著回鄉證去辦。現在如果我們懂得上網，用居住證就可以做到。」

在廣州讀書的許小姐表示，居住證方便求職。暨南大學新聞與傳播研究生許小姐說道：「我原本在內地想做兼職，但當時他們說，香港人身份證跟我們不太一樣，他們會有些麻煩，甚至他們說，我們不知如何幫你申請。有了身份證(居住證)後，我相信會很方便。」

內地修訂個人所得稅法，只要住滿183天，境外所有收入都要繳稅。黃先生和許小姐都表示，不擔心受新稅制影響。不過工聯會相信，新稅例可能令部分申請者多一重顧慮。

工聯會副會長黃國健表示：「因為內地稅率比香港高，雖然兩地現時有避免重複徵稅安排，但人們對細節未清晰。所以穩當的會說，不如先看一下、先觀望一下。」

內地居住證有效期五年，已經入紙的人，最快二十個工作天可領取。

而在北京開放了304個受理點，但本台採訪隊到過多間辦理居住證的公安派出所查詢，多間派出所都暫時未能辦理。有公安人員解釋，辦證系統剛啟用，尚未調節好。

其實買高鐵飛可以上網買

不過拎飛都係要櫃位拎

好心未坐過就唔好登出來啦

要交稅就唔申請，唔愛國喎

工聯會係咪唔申請內地居住證 係咪唔支持中央政府 係咪想搞港獨?

到時咪窮人綜援公屋戶返大灣區，有錢嘅唔會亦都唔願意響大灣區住

之前既咩咩愛國組織咩咩商會，今次重唔係機會顯示你地愛國既熱誠，重唔快撚啲死返上去咪撚再落番黎，剪埋張香港身分證

做戲

美國都要交稅但就唔知點解湧住去

一國兩稅